《密碼法》明年實施 民責最高罰100萬人民幣。

中國將於來年1月1日實施《中華人民共和國密碼法》（下稱《密碼法》），將網絡密碼分成核心密碼、普通密碼和商用密碼3類，並規定將由國家統一管理，全面掌控所有網絡訊息。當中法規中最高民事罰款100萬人民幣（約113萬港元）或被判刑。
內媒周一（23日）報道更多有關內容，《密碼法》在今年10月26日經全國人大常會通過，中央將設立國家密碼管理局，以「保護」網絡與訊息安全。其中國家級保護的為核心密碼、普通密碼，都是國家機密，而商用密碼不列機密，使用的範圍則是公民、法人和其他組織。

《密碼法》規定，對網絡密碼擁有管理權，對於有「安全隱患」者要建立「預警」制；另相關工作人員負有保密責任，要「消除隱患」維護國家安全，不得私下向相關單位及人員要求或透露密碼。而商用密碼則用於鼓勵技術提升及商用，但需經國家密碼局審定，才准上市使用。

8964winniethepooh

好哲學既問題

國家知人民用咩密碼。
噤個密碼重叫唔叫做「密碼」

自推1/5

自推2/5

自推3/5

自推4/5

自推5/5

大陸豬係咪覺得冇問題

所有存入銀行既錢自動收歸國有

push

大陸人一定唔會反抗
因為佢哋係懦夫

唔係講緊channel 上既encryption key咩?

甴總話算

其實冇人明佢個法既實際應用
但最大邊界應該係
所有關於encryption 衍生既野都歸國家管

都一樣死啦...
比人知條key 咪可以做decrypt 囉...
咁encrypt 黎做乜

師兄睇來係高手一名。
講多d好喎。等細佬學下野。

曱甴真係癲撚左

蘋果所有機都收垃圾

所有通訊訊息都可以任意俾支共查閱

（不過鬼國本身都係咁）

賤民之間唔會知大家個密碼
但黨或者黨授權既人就會知哂所有人既密碼
可以話係中國特色既密碼
係國家既穩定、繁榮前題下，人民既帳戶都受到密碼既絕對安全保障

即係手機 電腦 銀行 國家都知？